{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_091577",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/6893134'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2018-07-26",
        "domain": "음식점",
        "title": "오징어간장조림 짭쪼롬하니 밥 반찬으로 제격이죠"
    },
    "text": "イカの醤油煮はコシがあって塩味があり、ご飯のおかずにぴったりです。 イカだけ煮込もうかと思ったんですが、色とりどりの色味のために青唐辛子と唐辛子を加えてみました。 下ごしらえイカは、粗塩を少し入れてごしごしごしこすって、流水できれいに洗い流してください。 沸騰したお湯でさっとゆでてください。 透明なイカが白くなるほど茹でてください。 イカを茹でる間、一緒に入れてくれる唐辛子も斜めに切って準備してください。 その次に分量の材料を入れて煮込みます。 オイスターソースは後で塩辛い味を見て追加した方がいいです。 すべてのタレを入れて煮込んでから茹でたイカと唐辛子を入れて煮詰めてください。 最初に強火で煮詰めて、イカに醤油タレが少し切れたら弱火にして煮詰めてください。 スープが煮詰まったらゴマをたっぷりかけて仕上げ、おいしいイカ醤油煮が完成です。",
    "QA": [
        {
            "question": "イカの醤油煮はどんな味ですか？",
            "answer": "イカの醤油煮はコシがあって塩味があります。"
        },
        {
            "question": "イカの醤油煮は何に合うおかずですか？",
            "answer": "イカの醤油煮はご飯のおかずにぴったりです。"
        },
        {
            "question": "イカの下ごしらえはどのようにすればいいですか？",
            "answer": "イカは粗塩を入れてこすり洗いし、茹でてください。"
        },
        {
            "question": "イカを茹でる時はどのくらい茹でればいいですか？",
            "answer": "イカは透明なものが白くなるまで茹でてください。"
        },
        {
            "question": "醤油煮に入れる唐辛子の切り方はどうすればいいですか？",
            "answer": "唐辛子は斜めに切ってください。"
        },
        {
            "question": "醤油煮の材料を入れる順番はありますか？",
            "answer": "すべてのタレを入れて煮込んだ後にイカと唐辛子を入れて煮詰めます。"
        },
        {
            "question": "オイスターソースはいつ入れればいいですか？",
            "answer": "オイスターソースは後で塩味を見て追加する方がいいです。"
        },
        {
            "question": "煮詰める時はどのような火加減で煮ればいいですか？",
            "answer": "最初は強火で煮詰め、イカに醤油タレが少し切れたら弱火にして煮詰めてください。"
        },
        {
            "question": "最後にどんな風味を加えればいいですか？",
            "answer": "最後にゴマをたっぷりかけて仕上げます。"
        },
        {
            "question": "イカ醤油煮の完成までの手順を教えてください。",
            "answer": "下ごしらえをし、材料を入れて煮込み、最後にゴマをかけて完成です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 273,
        "QA": 338
    }
}